Q. What is Kdump?
Ans. Kdump is a kernel crash dumping mechanism that allows you to save the contents of the system’s memory for later analysis. 
For more details : https://access.redhat.com/documentation/en-us/red_hat_enterprise_linux/7/html/kernel_administration_guide/kernel_crash_dump_guide

Q. What is SElinux?
Ans. Security-Enhanced Linux (SELinux) is a security architecture for Linux® systems that allows administrators to have more control over 
who can access the system. 
For more details : https://www.redhat.com/en/topics/linux/what-is-selinux

Q. What is AppArmor?
Ans. AppArmor is a Mandatory Access Control framework. When enabled, AppArmor confines programs according to a set of rules that specify what
files a given program can access. This proactive approach helps protect the system against both known and unknown vulnerabilities.
For more details : https://wiki.debian.org/AppArmor#:~:text=AppArmor%20is%20a%20Mandatory%20Access,both%20known%20and%20unknown%20vulnerabilities.

Q. What is diff between APT and Aptitude?
Ans. Apt or Advanced Packaging Tool is a free and open source software which gracefully handles software installation and removal.
Initially it was designed for Debian’s .deb packages but it has been made compatible with RPM Package Manager.
Aptitude is front-end to advanced packaging tool which adds a user interface to the functionality, thus allowing a user to interactively search
for a package and install or remove it. Initially created for Debain, Aptitude extends its functionality to RPM based distributions as well.
For more details : https://www.tecmint.com/difference-between-apt-and-aptitude/

Q. What is RPM?
Ans. RPM (Red Hat Package Manager) is an default open source and most popular package management utility for Red Hat based systems like (RHEL, CentOS and Fedora).
The tool allows system administrators and users to install, update, uninstall, query, verify and manage system software packages in Unix/Linux operating systems.
The RPM formerly known as .rpm file, that includes compiled software programs and libraries needed by the packages. This utility only works with packages that 
built on .rpm format.
For more details: https://www.tecmint.com/20-practical-examples-of-rpm-commands-in-linux/

Q. What is Linux Kernel?
Ans. The Linux® kernel is the main component of a Linux operating system (OS) and is the core interface between a computer’s 
hardware and its processes. It communicates between the 2, managing resources as efficiently as possible.
For more details: https://www.redhat.com/en/topics/linux/what-is-the-linux-kernel

Q. What is uname command in Linux?
Ans. The uname tool is most commonly used to determine the processor architecture, the system hostname and the version of 
the kernel running on the system.
For more details: https://linuxize.com/post/uname-command-in-linux/#:~:text=The%20uname%20command%20is%20used%20to%20print%20basic%20system%20information,free%20to%20leave%20a%20comment

Q. What is logical volume manager?
Ans. Logical Volume Manager is a system of mapping and managing hard disk memory used on Linux-kernel's based systems. Instead of the old method of 
partitioning disks on a single filesystem, and having it be limited to only 4 partitions, LVM allows you to work with "Logical Volumes", a more 
dinamically and flexible way to deal with your hardware. For more details: https://web.mit.edu/rhel-doc/5/RHEL-5-manual/Deployment_Guide-en-US/ch-lvm.html

Q. What is cron job?
Ans. A cron job is a task that is executed at specified intervals. The tasks can be scheduled to run by a minute, hour, day of the month, month, 
day of the week, or any combination of these.Cron jobs are generally used to automate system maintenance or administration, such as backing up 
databases or data, updating the system with the latest security patches, checking the disk space usage , sending emails, and so on.Running cron 
job every 5, 10, or 15 minutes are some of the most commonly used cron schedules. 
For more details : https://linuxize.com/post/cron-jobs-every-5-10-15-minutes/

Q. What is crontab?
Ans. The crontab is a list of commands that you want to run on a regular schedule, and also the name of the command used to manage that list.
For more details : https://www.geeksforgeeks.org/crontab-in-linux-with-examples/

Q. how to check groups in linux?
Ans. execute the “cat” command on the “/etc/group” file.

Q. password	requisite			pam_pwquality.so retry=3 minlen=10 ucredit=-1 dcredit=-1 maxrepeat=3 reject_username difok=7 enforce_for_root, explain
each of them?
Ans. https://linux.die.net/man/8/pam_cracklib for more details.

Q. what is wordpress? 
Ans. WordPress is a content management system (CMS) that allows you to host and build websites. WordPress contains plugin architecture and a 
template system, so you can customize any website to fit your business, blog, portfolio, or online store. WordPress (WP, WordPress.org) is a 
free and open-source content management system (CMS) written in PHP[4] and paired with a MySQL or MariaDB database.

Q. What is lighttpd?
Ans. lighttpd is a web server for UNIX/Linux and Windows operating systems. It is an alternative to Apache web server. It is also called Lighty.
It is designed to be secure, fast, standards-compliant, and flexible while being optimized for speed-critical environments.

Q. What is mariadb?
Ans. MariaDB, a fork of MySQL is one of the most popular open-source SQL (Structured Query Language) relational databases management systems, 
made by the original developers of MySQL. It is designed for speed, reliability, and ease of use.

Q. What is PHP?
Ans. PHP is a general-purpose scripting language suited for Web development. PHP scripts can be embedded into HTML. PHP is an open source 
server side scripting Language which originally stood for 'Personal Home Page' now stands for 'PHP: Hypertext Preprocessor', which is a 
recursive acronym. It is a cross platform scripting language which is highly influenced by C, C++ and Java.

Q. What is cockpit?
Ans. Cockpit is a web-based graphical interface for servers, intended for everyone, especially those who are: new to Linux (including Windows admins)
familiar with Linux and want an easy, graphical way to administer servers. expert admins who mainly use other tools but want an overview on individual 
systems.





